\vbox{
    \ifmini
    \section*{Nachts steht Hunger\index{Nachts steht Hunger}}\nopagebreak

    \setchords{h e h | e g fis h | h A D | e h fis h}
    \chorus{h fis | G D | e h | fis h}

    \begin{enumerate}
          \item Nachts steht Hunger | tags | Elend hält | und in Frost | Noch fliegt\dots
          \item Ach dahin | keine Glocken | Postenschritte | hinter | Einer singt\dots
          \item Und als Heer | ziehn wir | Menschen kommen | Weiter geht | Heimat\dots
    \end{enumerate}

    \else


        \section*{S68 Nachts steht Hunger\index{Nachts steht Hunger}  }\nopagebreak

        \begin{enumerate}

            \setchords{\item [] }

            \item N\chord{h}achts steht Hunger st\chord{e}arr in unserm Tr\chord{h}aum,\newline
                  t\chord{e}ags die Schüsse kn\chord{h}allen h\chord{fis}er vom Waldess\chord{h}aum.\newline
                  \chord{h}Elend hält mit d\chord{A}en Kolonnen Schr\chord{D}itt,\newline
                  \chord{e}und in Frost und N\chord{h}ebel z\chord{fis}iehn die Wölfe m\chord{h}it.\newline \newline
                  N\chord{h}och fliegt Russlands h\chord{fis}eiliger Adler\newline
                  Mü\chord{G}tterchen unser Bl\chord{D}ut gehört nur dir,\newline
                  m\chord{e}ag das rote H\chord{h}eer uns auch jagen,\newline
                  l\chord{fis}euchtend steht noch \chord{h}immer das Panier.

            \item A\akk{h}ch, dahin ist al\akk{e}le stolze M\akk{h}acht,\newline
                  ke\akk{e}ine Glocken kli\akk{h}ngen du\akk{fis}rch die rote Na\akk{h}cht.\newline
                  P\akk{h}ostenschritte, ke\akk{A}ine Freiheit m\akk{D}ehr,\newline
                  h\akk{e}inter Stacheldr\akk{h}aht steht stu\akk{fis}mm ein müdes He\akk{h}er.\\
                  \\
                  E\akk{h}iner singt die al\akk{fis}ten Lieder,\newline
                  l\akk{G}ockt uns Schwermut und S\akk{D}ehnsucht aus der Brust,\newline
                  w\akk{e}ild und trotzig kl\akk{h}ingt es wieder,\newline
                  i\akk{fis}m Vergessen l\akk{h}iegt die alte Lust.

            \item Und als H\akk{h}eer, das k\akk{e}eine Heimat h\akk{h}at,\newline
                  z\akk{e}iehn wir ausgew\akk{h}iesen n\akk{fis}un von Stadt zu St\akk{h}adt.\newline
                  M\akk{h}enschen kommen, hö\akk{A}ren unser L\akk{D}ied.\newline
                  W\akk{e}eiter geht die F\akk{h}ahrt, der R\akk{fis}uhm uns sinnlos blü\akk{h}ht.\\
                  \\
                  He\akk{h}imat, Heimat! S\akk{fis}ummen die Chöre,\newline
                  t\akk{G}ausendfältig e\akk{D}rsteht uns neu dein Bild,\newline
                  Glo\akk{e}ckenläuten \akk{h}unsre Tenöre,\newline
                  O\akk{fis}rgelbässe kl\akk{h}ingen dumpf und wild.\newline
                  Noch fliegt Russlands...

                  \ath{Worte \& Weise: olka }\newpage


        \end{enumerate}
    \fi
}
